# README #
### Clone van originele HH applicatie van Erco ###






Deze Hartige Hap webapplicatie is gemaakt met het Spring MVC framework.

### What is this repository for? ###

De applicatie demonstreert de volgende niet-functionele aspecten:

* architectuur (gelaagde architectuur met MVC in de presentatielaag)
* persistentie in de data access laag met behulp van het object-relation mapping tool JPA 
* transactionaliteit (methodes op de service interfaces)
* tiling (header, footer, menu, body)
* i18n (Engels en Nederlands)
* security (autorisatie en personalisatie)
* theming
* input validatie
* pagination (opgevraagde content wordt geretourneerd in pagina's)
* ajax
* RESTful web service
* enkele tests


Open eindjes:
* onvoldoende tests


### How do I get set up? ###

#### Installatie van de ontwikkelomgeving "Spring Tool Suite": ####

* Zorg dat je (de laatste versie) van JDK 8 geïnstalleerd hebt van http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/downloads/index.html. Kies duidelijk of je de 32-bit of 64-bit versie wilt gebruiken.
* De Spring bibliotheken kun je het beste downloaden door de bijhorende IDE te installeren die Spring Tool Suite (STS) heet. STS is gebaseerd op de Eclipse IDE. Als je STS installeert, blijft je eventuele andere Eclipse installatie behouden. Je hebt dan twee Eclipse installaties naast elkaar staan. STS kun je vinden op http://spring.io/tools/sts. 
* De Hartige Hap applicatie maakt gebruik van Lombok. Lombok is een bibliotheek die de hoeveelheid benodigde boiler plate code vermindert, bijvoorbeeld getters/setters, waardoor je minder hoeft te typen. Hiervoor moet STS worden aangepast, anders begrijpt STS de broncode niet en geeft foutieve foutmeldingen. Om dit te doen:
    1. download lombok.jar van http://projectlombok.org/
    2. dubbelklik op lombok.jar
    3. klik op install/update. Lombok doet nu het volgende: (1) zet lombok.jar in de map C:\sts-bundle\sts-3.7.1.RELEASE, (2) past het bestand STS.INI aan wat te vinden is in dezelfde map.
    4. het toevoegen van lombok aan de applicatie heb ik al gedaan, zoals je kunt zien in pom.xml. Verifeer wel of de versie van lombok zoals genoemd in pom.xml gelijk is aan de versie die je hebt gedownload. Zo niet, pas de versie in pom.xml aan.
* In STS, Ga menu "Run"/"Run Configurations..." en dubbelklik op "Pivotal tc Server". Ga naar tabblad "Arguments" en zet bij "VM Arguments" de opties "-Xmx1024m -Xss192k -XX:MaxPermSize=256m -Dinsight-max-frames=6000" (zonder de quotes) erbij. Met het vergroten van de heap size en perm heap size naar de gegeven waarden voorkom je de foutmelding "java.lang.ClassNotFoundException: org.springframework.web.context.ConfigurableWebEnvironment". Met het vergroten van insight-max-frames naar 6000 voorkom je mogelijk de foutmelding "Imbalanced frame stack! (exit() called too many times)". Echter deze foutmelding wijst meestal op een fout in het JPA-deel van de applicatie.
* Als je een langzame computer hebt, is 120 seconden soms niet genoeg voor het bouwen en deployen van de applicatie. Als je het dan nogmaals probeert, lukt het wel, maar toch irritant. Je kunt de timeout van 120 seconden groter zetten door: in STS, dubbelklik op "VMware vFabric tc Server ..." die je vindt in de "Servers" tab linksonder. Er komt dan een schermpje op waarbij er een "Timeouts" tab is. Als je Start (in seconds) op 240 zet, ben je van het probleem af. Zo niet, dan wordt het echt tijd voor een nieuwe computer.

#### Importeren van een bestaande applicatie in STS (als Maven project): ####

* Als het goed is, bestaat de applicatie uit een src/ map en een pom.xml bestand.
* In STS, File/Import/Maven/Existing Maven Projects en kies de map waar pom.xml staat.


#### Installatie van de database waar de applicatie gebruik van maakt: ####

* De applicatie maakt gebruik van een MySQL database met de naam "hh".
* De database moet aanwezig zijn om de applicatie te laten werken, maar tabellen hoeven niet handmatig te worden aangemaakt. Dat doet Hibernate, het object-relational-mapping tool voor je.
* Mocht je een eerdere versie van de Hartige Hap webapplicatie geïnstalleerd hebben gehad, dan de oude database volledig weggooien en een nieuwe, lege database creëren, aangezien de tabellenstructuur mogelijk anders is. 
* In het bestand src/main/resources/datasource-jpa-tx.xml staat de configuratie om de database te benaderen, die je indien nodig kunt aanpassen, met name username, password en URL. 
* In het bestand datasource-jpa-tx.xml staat de property <prop key="hibernate.hbm2ddl.auto">create</prop>. Met deze property worden de tabellen telkens weggegooid en opnieuw gecreëerd, als de applicatie wordt gedeployed. Als je dit niet wilt, verwijder dan deze property uit het bestand.


#### Gebruik van de applicatie: ####

* deploy de applicatie:
    * rechter muisklik op project, "run as", "run on server"
    * check de console log op excepties
    * STS start automatisch een web browser op binnen STS
    * andere browser? Gebruik: http://localhost:8080/hh/
* log in met gebruikersnaam "employee" en password "employee"
* klik op het restaurant naar keuze
    * subsysteem bestelling: kies een tafel naar keuze, kies je gerechten, doe een of meer bestellingen, vraag om afrekenen
    * subsysteem keuken: plan bestelling, meld bestelling gereed
    * subsysteem bediening: meld bestelling geserveerd, meld rekening betaald
    * klanten subsysteem: CRUD op klanten
* geïmplementeerde business rules:
    * een lege bestelling kan niet gedaan worden
    * een lege rekening kan niet afgerekend worden
    * een rekening met nog niet bestelde bestelling mag niet afgerekend worden
* autorisatie en personalisatie:
    * er is ook een gebruiker "customer" met password "customer". Deze gebruiker heeft minder rechten
    * als je in het geheel niet bent ingelogd, mag je wel alles zien, maar mag je geen acties ondernemen